中大生設學會研港獨 環時引評論促踢出校、畢業須簽擁護「一國兩制」承諾書

中文大學有學生牽頭在校內成立「香港獨立研究學會」，內地官媒《環球時報》指出，「香港輿論要求校方把支持『港獨』的學生踢出學校」。

中文大學去年9月開學後出現「香港獨立」橫額，校方事後要求移除橫額並表明反對港獨。踏入第二個學期，中大校園又傳出消息，兩至三名中大學生牽頭在校內成立「香港獨立研究學會」，該學會籌備委員會成員表示，成立學會旨在研究香港獨立可行性，亦有感校園缺乏討論港獨空間，盼為學生提供討論平台，守護同學言論自由。

《環球時報》昨報道事件，指「香港輿論要求校方把支持『港獨』的學生踢出學校」。報道引述本港網媒HKG報評論，批評「港獨」上腦的人病入膏肓，「擺明挑戰法治。中大應盡快處置懲罰此事，踢『獨』學生出校」。

報道引述香港時事評論員朱家健表示，校方可考慮暫停涉事學生學籍，並在學生錄取和畢業前，要求學生簽署承諾捍衛和擁護「一國兩制」承諾書，作為畢業前提條件之一。

香港學研社研究員傅霾澈認為，事件顯示須就《基本法》23條立法，又強調面對「港獨」，學校要「敢於亮劍、義正詞嚴」，舉例指理大不與熱血公民鄭松泰續約，「是十分正確的處置懲罰手法，值得各所大學參考」。

報道另引述中大學生稱，「目下當今課業繁重，學習壓力大，不理解他們怎麼會這麼得閒，搞這些事」。

另外，中大日前回覆《明報》重申，《基本法》訂明香港是中華人民共和國不可分離部分，希望所有和中大有關的活動，在尊重《基本法》原則下進行。

痴撚線
班撚屌真係唔知咩叫學術自由
叫班撚屌睇下點解會有Tenure呢樣野先啦

咁 中国共慘黨 又有無 擁護 中華民國 憲法???

通街確認輸

遲的食餐飯都要簽確認書

香港學研社研究員傅霾澈認為，事件顯示須就《基本法》23條立法，又強調面對「港獨」，學校要「敢於亮劍、義正詞嚴」，舉例指理大不與熱血公民鄭松泰續約，「是十分正確的處置懲罰手法，值得各所大學參考」。

獨派表示十分同意

邊位獨派表示十分同意？
開名，我好想知。

食泰國米 = 分裂國家

大學就係提倡研究
同埋啟發思維嘅地方

如果研究港獨會帶來嘅好處同壞處
都唔可以，咁中大執柒左佢啦！

同埋香港本來就係自治，理應獨立。
on9嫁咩，人哋自己讀過學士學位返嚟
憑啲乜嘢踢人出校？

好小器

平時廁所啲屎塔都係外國製 係咪每次屙屎都要簽擁護一國兩制承諾書

五毛dewi

又係你啲臭民國狗

要求所有大學生要識背默基本法先可以畢業

買件油多都要話睇身份證～

環時幾時畀滅刊